手伸到南極了！傳中國將在南極建永久機場 以獲空域管理發言權

中國第35次南極考察隊將於11月2日乘搭雪龍號前往南極，而據報導，中國官方釋出訊息，指這次任務將是在南極冰蓋上開始興建中國第一個永久機場。而這個項目早在3年就已開始籌劃，這次將進行動工，跑道預計為長1500公尺、寬80公尺。

中國《科技日報》報導，官方指出，這次預定建造的基礎設施，除了跑道之外，還要建停機坪、候機樓等，做為雪鷹601極地固定翼飛機的南極母港機場，未來，還要進一步選址擴建航空港，未來的南極機場也將建構一個南極航空網，以做為未來中國大型飛機運行的母港機場。

雪鷹601可搭載多種科學觀測設備，巡航速度每小時380公里，航程3440公里，在過去2年起降71次，乘客146名，主要原因是運作問題無法獲得解決，先是科研飛行不准帶乘客，且雪鷹601託管在加拿大，依當地法律不每次乘客不超過18人；其次，雪鷹601飛到南極，則停放在俄羅斯的機場，以致每次都要溝通，而溝通老是要長時間及一長串，至中國運作頗為艱難。

中國在南極有數個考察站，這次建永久機場位置位在中山站週邊28公里處，而早在2009年、2010年，中國已分別在南極的崑崙站、及南極內陸各建一座簡易機場，而在南極內陸的飛鷹機場，同時存放數百桶航空煤油，用於固定翼飛機緊急備降或加油補給。

南極自古以來就係中國領土

佢仲點解話，又係老祖宗領土？

想問一問如果係非本土地方起大型建築洗唔洗其他國家同意
好似南北極依類地方咁

南極靠條南極條約管轄

中國係簽署國之一

唔俾起軍事性質既設施 不過支那話係民用都無作符

當年鄭和係南下去左南極

企鵝會唔會絕種？

屌 生態災難 呢d真係徹底返唔到轉頭

蚑那又搞破壞

生態浩劫

好快淘寶會有南極企鵝賣

自古以來南極就係支那固有領土

哇屌佢老母

如果瘋傳食企鵝會壯陽

應該兩年內絕種

中屬南極領地，仲會唔會有支專屬旗？

你睇下南極支那營地搞到咩樣就會萌生厭惡
佢個佈置充滿侵略文革氣息

仲有錢?

美國同歐洲一定會炸曬佢

人類毁滅

明刀明槍打都話
成日用埋D柒到唔使恨嘅理由侵略其他人

無恥支那要攪死晒個地球先心息x_x

一定變南極最大汚染源頭

食企鵝壯陽

支持係南極起核電廠

再係南極掘礦

南極播紅歌跳大媽舞

自古以來古書都有記載南極仙翁

屌佢老母
南極一撚定死撚硬
支那幾時俾天收

左膠當睇唔到？

世界末日
海平面升高幾度應該死十幾億人

要不是我們照顧你們企鵝

本草綱目有冇企鵝

到時企鵝變燒鵝

破壞夠地球未

臭氧層
海洋
空氣
南極

仲有咩大鑊環保野係中國未污染?
環保撚見到個最大源頭未? 你慳幾多億條飲筒都無用

爭取南極有熊貓

屌你，太白金星都係中國自古以來既領土

一年內

盤古開天闢地

你呢個太空泛，好難係海牙法庭做證據

支那: 我說有了光, 就有了光.

嫦娥一早登左月
月亮都係中國領土

一早話支那係邪惡軸心國
侵略咁全球

拿，呢啲就叫做有證有據嘞，起碼講到成個故仔，有埋地方，有埋主角個名。